好多大戶打手又係到講歪理，話唔應該怕止蝕，又話要睇opportunity cost，其實背後目的都係想你賣俾佢

等佢有得收集籌碼或平倉

high frequency trader先要止蝕

睇好長線投資既話
唔係有大型結構性股災或者間公司有問題
根本唔應該止蝕 而應該當大減價慢慢吸納

但好多人唔係做trader都盲目止蝕次次跌幾%就賣 食波幅都蝕死人